不要同兔仔洗澡! 好危險!! 🐰🌟

兔子很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險的，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發死。但是，有一個例外：就是如果牠們屁股被糞便粘住(poopy butthole), 可以給牠們屁股洗澡🛁(butt bath)， 但不要用手直接拉牠們的糞便，因為會連皮拉出來。要用水浸到牠們的肛門和腳然後就可以慢慢清理。兔仔是被捕獵的動物，在大自然內是每個捕獵者的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。

以下video 關於洗澡危險 和怎樣給牠們屁股洗澡:

如果主人試過幫兔子洗澡，可能見過兔子用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下video可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

資訊來源:

係真嫁
我以前養過隻鰣仔就係沖涼嚇死咗

兔仔係咪勁難養

試過養過兩星期有隻條頸唔知做乜鳩斷左

睇獸醫話冇得醫

養左三四年都無咩野

唔係同倉鼠一樣用粉沖涼？

兔仔真係ON9寵物
倉鼠都冇咁ON9

兔仔 不了 麻x煩

好專業 睇哂成段 我覺得每個人都應該學下依啲求生技能唔係捉到都唔識食